【寨卡襲中國內地】泰國到廣州旅客現病徵 確診後被隔離

廣州近日出現境外傳入的寨卡病毒。廣東省衞計委今日向香港衞生防護中心通報，一名21歲男子上周五（26日）從泰國飛抵廣州白雲機場時，出現發燒、咳嗽和頭痛，檢驗後確診感染寨卡病毒，已經被隔離。

廣東省衞計委指出，這名從泰國飛抵白雲機場後，海關人員發現他有發燒、咳嗽、頭痛等病徵，經過廣州海關實驗室、廣州市疾控中心檢測，發現他對寨卡病毒呈陽性反應，而根據流行病學史、症狀及實驗室檢測結果，診斷為寨卡病毒感染病例，目前患人的症狀平穩。

發現疫症後，當局已對病人在廣州的居住地及周邊，展開滅蚊工作，同時監測相關疫情。當局提醒，從南美、東南亞等國家旅遊後的民眾，做好自我健康觀察，發現有發燒和出疹，要馬上到醫院求醫，並向醫務人員告知外遊紀錄。同時，民眾要注意家居環境清潔，清除積水，避免有蚊子孳生，預防登革熱、寨卡等以蚊傳播的疾病。

支那竟然向香港通報?
已經送左落黎定全國傳播左呢

肯通報即係已經........

大陸閪好快就會帶埋啲病毒落黎
咁先可以中港共同抗疫